騙徒冒旅發局 呃內地團報關費

2018年05月21日

騙徒冒旅發局 呃內地團報關費

■旅發局

【本報訊】騙徒手法層出不窮，昨有傳媒報道指，有人自稱旅發局送關員，趁內地團旅客離港到澳門時，要求每名旅客支付130港元「報關費」才獲放行。旅發局回應指重視有關事件，並已向警方通報。

每人收130港元

旅發局發言人回覆《蘋果》查詢時稱，旅發局總辦事處及所有海外辦事處均無「送關部」，若旅客有任何疑問，可透過電郵、旅遊熱線等渠道查詢。發言人指會透過社交平台及旅遊網站，提醒旅客來港時需注意事項，亦鼓勵內地旅客選購「優質誠信香港遊」旅遊產品。

香港旅遊業議會回應，若送關員確實由旅行社派出，旅行社即違反議會指引，議會將嚴肅跟進；同時將派員到口岸巡查。

而據議會守則及指引，規定會員不得以任何形式向入境旅客收取額外費用。就內地團團員被收取130港元，旅遊事務署發言人表示對行為予以譴責，會將事件通報文化和旅遊部及廣東省旅遊局等內地部門，促請內地加強宣傳教育，提高旅客對保障自身權益的意識。

■記者譚靜雯

上一則
石硤尾邨塌石屎 居民恐慌

下一則
斥親中陣營放箭搞民粹 陳文敏「洋法官助港法院建聲譽」